
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [287. 寻找重复数](https://leetcode-cn.com/problems/find-the-duplicate-number/)

## 題目描述

<p>给定一个包含 <code>n + 1</code> 个整数的数组 <code>nums</code> ，其数字都在 <code>1</code> 到 <code>n</code><em> </em>之间（包括 <code>1</code> 和 <code>n</code>），可知至少存在一个重复的整数。</p>

<p>假设 <code>nums</code> 只有 <strong>一个重复的整数</strong> ，找出 <strong>这个重复的数</strong> 。</p>

<p>你设计的解决方案必须不修改数组 <code>nums</code> 且只用常量级 <code>O(1)</code> 的额外空间。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,3,4,2,2]
<strong>输出：</strong>2
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [3,1,3,4,2]
<strong>输出：</strong>3
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,1]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,1,2]
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= n <= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>nums.length == n + 1</code></li>
	<li><code>1 <= nums[i] <= n</code></li>
	<li><code>nums</code> 中 <strong>只有一个整数</strong> 出现 <strong>两次或多次</strong> ，其余整数均只出现 <strong>一次</strong></li>
</ul>

<p> </p>

<p><b>进阶：</b></p>

<ul>
	<li>如何证明 <code>nums</code> 中至少存在一个重复的数字?</li>
	<li>你可以设计一个线性级时间复杂度 <code>O(n)</code> 的解决方案吗？</li>
</ul>


## 相關題目

- [位运算](https://leetcode-cn.com/tag/bit-manipulation)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [缺失的第一个正数](../first-missing-positive/README.md)
- [只出现一次的数字](../single-number/README.md)
- [环形链表 II](../linked-list-cycle-ii/README.md)
- [丢失的数字](../missing-number/README.md)
- [错误的集合](../set-mismatch/README.md)
